南海問題與港區國安法

大家覺得呢招點？

南海問題不關香港人事？有排都沒打仗？大家都遺忘了人大勒令香港實施的國安法中，有「分裂國家」這條大罪了。它是設計來懲罰全球所有支持港台疆藏蒙獨立的分離主義分子，但究竟有沒有包括南海九段線範圍和中共新設的三沙省呢？這件事需要律政司解釋清楚的，以免香港人和外國人在捍衛越南、菲律賓、馬來西亞、汶萊和印尼的南海權益時，誤墮香港惡法的法網。

不過，這樣便作法自斃了——這令香港法庭成為繼海牙法庭後第二個進行南海仲裁的法庭。鄭若驊不敢講，香港法官亦無權審，產生兩難：如果香港政府不以分裂國家罪拘控所有支持東南亞南海主權聲索的香港示威者，就會間接證明中共在國土完整的問題上的確沒有南海主權；相反，如果他們把支持海牙裁決的香港示威者拘捕，這就代表香港政府向國際法及美軍宣戰。因此，香港警察便尷尬了，見到「光復香港時代革命」的黑旗可以肆意拉人，但見到有示威者舉起「南海主權不屬於中國」時，警察敢舉紫旗嗎？

這樣，國安法反而令陷於被動的香港人變為主動，因為林鄭政府及國安局必須怯於民眾的施壓而要表態，讓他們置身於被國際關注和制裁的更危險境地之中。從來沒有一個香港官員說過「一點也不能少」，甚至連「台灣是中國的一部分」也不敢說的。透過不說不表態，將主權爭議擱而不議，可讓香港繼續享有「外交豁免」所生的國際金融的自由免戰地位，可以在大陸禁止旅客入台時，香港人和台灣人仍可自由進出兩地做生意及旅遊。然而，國安法令香港失去這個地位，最直接的反應效果，是令台灣人因為害怕被捕而拒絕來港。現在，由於南海問題，捍衛領海主權的越南人、大馬人、印尼人、菲律賓人和汶萊人，全都突然觸犯國安法。日後不宣誓南海屬於中國，菲傭印傭就可能原機遣返。這個問題，是中共和林鄭都始料不及的。

香港國安法，變相令香港逐出東盟之外。

香港本來真的不會捲入南海爭議，但只要一個無受教育的PC仔見到南海標語便舉起紫旗拉人，甚至是拉了越南人或大馬人時，香港就立即捲入中美鬥爭的漩渦核心，甚至成了南海開戰的導火線。對此，香港政府只為祈求大家專心迎戰立法會，千萬不要用南海挑戰國安法。

南海主權不屬於中國